The French word for "apple" is ?
--Pomme
--Banane
--Orange
--Pêche
ans:a

In French, the number "five" translates to ?
--Un
--Trois
--Cinq
--Huit
ans:c

If you want to ask "How are you?" in French, you say ?
--Comment allez-vous
--Où allez-vous
--Quand allez-vous
--Pourquoi allez-vous
ans:a

Q:"Bleu" in French refers to which color in English ?
--Green
--Red
--Blue
--Yellow
ans:c

When greeting someone in the morning in French, you say ?
--Bonsoir
--Bonne nuit
--Salut
--Bonjour
ans:d

The French word for "dog" is ?
--Chat
--Oiseau
--Cheval
--Chien
ans:d

If you want to say "please" in French, it's ?
--Excusez-moi
--Merci
--S'il vous plaît
--Au revoir
ans:c

The capital of France is ?
--Berlin
--Lyon
--Marseille
--Paris
ans:d

Q:"Femme" in French means ?
--Man
--Child
--Woman
--Friend
ans:c

If you're talking about a "sister" in French, you'd use the word ?
--Frère
--Mère
--Soeur
--Père
ans:c

Q:"Je m'appelle Marie." means ?
--I love Marie.
--My name is Marie.
--I see Marie.
--Marie is my friend.
(Juh ma-pel Ma-ree)
ans:b

Q:"Où est la bibliothèque?" translates to ?
--Where is the bathroom?
--Where is the book?
--Where is the library?
--Who is in the library?
(Oo eh la bee-blee-o-tek?)
ans:c

Q:"J'ai faim." means ?
--I am happy.
--I am family.
--I am five.
--I am hungry.
(Zhay fam)
ans:d

Q:"Merci beaucoup." translates to ?
--Thank you.
--Thank you very much.
--Very beautiful.
--Many thanks.
(Mair-see boh-koo)
ans:b

Q:"Il fait froid." means ?
--He is cold.
--It's cold.
--He does cold.
--It does freeze.
(Eel feh frwa)
ans:b

Q:"C'est mon ami." translates to ?
--It's a friend.
--This is my friend.
--This is a friend.
--Is this a friend?
(Say mohn ah-mee)
ans:b

Q:"Elle a un chat noir." means ?
--She has a black dog.
--She has a black cat.
--She is a black cat.
--She likes black cats.
(El ah un sha nwahr)
ans:b

Q:"Vous parlez anglais?" translates to ?
--You speak English?
--Do you like English?
--You are English?
--Who speaks English?
(Voo parl-ay ahn-glay?)
ans:a

Q:"Nous allons à l'école." means ?
--We go to school.
--We have a school.
--We like the school.
--We are at school.
(Nooz ah-lonz ah lay-kol)
ans:a

Q:"L'eau est froide." translates to ?
--The apple is cold.
--The ice is cold.
--The water is cold.
--The air is cold.
(Loh eh frwahd)
ans:c

Q:"Je voudrais une tasse de thé." means ?
--I want a glass of water.
--I would like a cup of tea.
--I see a cup on the table.
--I want two cups of coffee.
(Zhuh voo-dray oon tahs duh tay)
ans:b

Q:"Il pleut depuis ce matin." translates to ?
--It rained this morning.
--It's raining since this morning.
--It will rain this evening.
--He likes the rain.
(Eel pluh duh-pwee suh mahtan)
ans:b

Q:"Nous devrions partir maintenant." means ?
--We should leave now.
--We departed in the morning.
--They are leaving at this moment.
--We don't want to leave.
(Noo duh-vree-ohn par-teer mant-nahn)
ans:a

Q:"Elle ne mange jamais de viande." translates to ?
--She doesn't eat meat.
--She doesn't eat often.
--She always eats meat.
--She eats only vegetables.
(El nuh mahnzh zha-may duh vyand)
ans:a

Q:"Qu'avez-vous fait pendant les vacances?" means ?
--Where are you going during the holidays?
--What did you do during the holidays?
--When will you have a vacation?
--Why are you taking a vacation?
(Kah-vay voo fay pahn-dahn lay vak-ahns?)
ans:b

Q:"Il est moins cinq." translates to ?
--It is five o'clock.
--It is less than five.
--It is five minutes past.
--It is five minutes to.
(Eel eh mwahn sank)
ans:d

Q:"Je ne trouve pas mes clés." means ?
--I don’t find the keys.
--I have many keys.
--I don’t have my keys.
--I can't find my keys.
(Zhuh nuh troov pah may clay)
ans:d

Q:"La voiture est en panne." translates to ?
--The car is expensive.
--The car is fast.
--The car is in the park.
--The car broke down.
(Lah vwa-tuur eh ahn pan)
ans:d

Q:"J'ai entendu cette chanson avant." means ?
--I heard this song before.
--I will listen to this song.
--This is my favorite song.
--I sang this song.
(Zhay ahn-tahn-doo set shahn-song ah-vahn)
ans:a

Q:"Elles se préparent pour la fête." translates to ?
--They (fem.) prepare for the party.
--They (fem.) are at the party.
--They (fem.) like parties.
--The party is prepared.
(El suh pray-par poo lah fet)
ans:a

Q:"Il a visité le musée hier." means ?
--He visits the museum today.
--He visited the museum yesterday.
--He will visit the museum.
--The museum was closed.
(Eel ah vee-zee-tay luh myu-zay yayr)
ans:b

Q:"Nous avons mangé au restaurant." translates to ?
--We eat at the restaurant.
--We have eaten at the restaurant.
--We are eating at the restaurant.
--We will eat at the restaurant.
(Nooz ah-vohn mahn-zhay oh res-to-ran)
ans:b

Q:"Elle n'était pas à l'école." means ?
--She isn't at school.
--She wasn't at school.
--She doesn't go to school.
--She will not be at school.
(El nay-tay pah ah lay-kol)
ans:b

Q:"J'ai perdu mes lunettes." translates to ?
--I'm losing my glasses.
--I lose my glasses.
--I lost my glasses.
--I had my glasses.
(Zhay pair-doo may loo-net)
ans:c

Q:"Tu as bien dormi?" means ?
--You are sleeping well?
--Did you sleep well?
--You will sleep well?
--You didn't sleep.
(Too ah byan dor-mee?)
ans:b

Q:"Ils ont terminé le projet." translates to ?
--They finish the project.
--They are finishing the project.
--They finished the project.
--They will finish the project.
(Eelz ohn tair-mee-nay luh proh-jay)
ans:c

Q:"Vous avez vu ce film?" means ?
--You have seen this movie?
--You see this movie?
--Did you see this movie?
--You will see this movie.
(Vooz ah-vay voo suh feelm?)
ans:c

Q:"Elle avait une belle robe." translates to ?
--She has a beautiful dress.
--She had a beautiful dress.
--She wears a beautiful dress.
--She is wearing a beautiful dress.
(El ah-vay oon bel rob)
ans:b

Q:"Ils sont allés au marché." means ?
--They go to the market.
--They are going to the market.
--They went to the market.
--They will go to the market.
(Eelz sohn ah-lay oh mar-shay)
ans:c

"J'ai reçu une lettre." translates to ?
--I received a letter.
--I am receiving a letter.
--I receive a letter.
--I will receive a letter.
(Zhay ruh-soo oon let-truh)
ans:a

Q:"Elle a dansé toute la nuit." means ?
--She dances all night.
--She danced all night.
--She is dancing all night.
--She will dance all night.
(El ah dan-say toot lah nwee)
ans:b

Q:"Ils n'ont pas entendu le bruit." translates to ?
--They didn't hear the noise.
--They aren't hearing the noise.
--They don't hear the noise.
--They won't hear the noise.
(Eelz nohn pah ahn-tahn-doo luh brwee)
ans:a

Q:"Tu avais peur du chien." means ?
--You have fear of the dog.
--You are afraid of the dog.
--You were afraid of the dog.
--You will be afraid of the dog.
(Too ah-vay pur duh shyen)
ans:c

Q:"Nous étions en vacances." translates to ?
--We are on vacation.
--We were on vacation.
--We go on vacation.
--We will be on vacation.
(Nooz ay-tyohnz ahn vak-ahnss)
ans:b

Q:"J'ai lu ce livre." means ?
--I read this book.
--I am reading this book.
--I have read this book.
--I will read this book.
(Zhay lee suh leevr)
ans:c